%Tapé ici vos Remerciements Nous avons toujours quelqu'un à remercier...
Tout d'abord, j'exprime toute ma reconnaissance à Monsieur \textsc{Le Maho }et Mademoiselle Claire\textsc{ Saraux }d'avoir supervisé ce travail.
\vfill
Je remercie plus particulièrement Claire pour sa disponibilité, la liberté qu'elle m'a laissé, mais tout en délimitant un cadre de travail au travers de ses conseils toujours bien avisé. Pour le temps qu'elle a bien voulu me consacrer et consacrer à la réalisation de ce travail.
Merci de m'avoir encouragé et aidé à prendre en mains le logiciel R, qui comme \LaTeX ~sont des logiciels dont le plus long est la prise en main.
\vfill
Je remercie Céline \textsc{Le Bohec} pour son encadrement depuis la Suède. Ses conseils et remarques,  tournés pour ce travail autant que pour les suivants.
\vfill
%Phrase à reprendre.
Je remercie Monsieur \textsc{Gendrault} de m'avoir fait connaître ce laboratoire et pour son miracle de correction éclaire, sans qui je n'aurais pu réaliser ce stage.
\vfill
Je remercie Nicole \textsc{Liewig} pour sa bonne humeur et ses conseils toujours de bon aloi.
\vfill
Je tiens à remercier aussi toutes les petites mains du DEPE sans lesquelles ce stage n'aurait pas été aussi agréable et ce travail moins précis.
Tel Magali\textsc{Beaugey} et Pierre \textsc{Hulrich} qui ont réalisé les sexages génétiques sous la direction d'Hélène \textsc{Gachot}
\vfill
Merci aux étudiantes de la salle voisine pour leur bonne humeur et leur gâteau et à Nicolas Poulin pour la place qu'il m'a laissé dans son bureau sa bonne humeur et sa disponibilité pour répondre à toutes mes questions de statistique et de langage R.
\vfill
Je remercie les expérimentateurs anonymes de l'IPEV qui ont réalisé la partie terrain de ce travail.
\vfill
Pour finir je remercie Bénédicte \textsc{Ammar} \footnote{benedicte-ammar.blogspot.com}. et Ood \textsc{Serriere}\footnote{http://ood-serriere.blogspot.com/, Auteur de \textsc{Thalulaa} \emph{(à paraitre)}} pour leur illustration figurant dans ce travail, et plus particulièrement Ood et Michael pour leur soutien.